# Configuración de servidor proxy en navegadores de internet (versión Laura -) netbook, caso especial)

## Mozilla Firefox
* En Mozilla Firefox: en la barra de direcciones (léase donde se tipea `www.wikipedia.org`, bien, ahí tipear esto: `about:preferences` y darle `↲`). 
* En el extremo superior derecho, en el buscador (dice `Buscar en opciones`) tipear proxy y darle un `↲`. 
* Clic en `Configuración`. 
* Si estás en el IMHICIHU, seleccionar la opción `Configuración manual de proxy`. 
* Si estás en tu casa, seleccionar `Sin proxy`. Luego darle un `↲`. 

## Google Chrome
* En Google Chrome, en la barra de direcciones (léase donde se tipea `www.wikipedia.org`, bien, ahí tipear esto: `chrome://settings` y darle `↲`). 
* Clic sobre la lupa (extremo superior derecho) y tipear proxy y darle un `↲`. 
* Clic sobre la opción `Abrir la configuración de proxy de tu ordenador`.  
* Clic sobre la opción `Configuración de LAN`. 
* Si estás en el IMHICIHU, tildar la opción `Servidor proxy`. Darle `↲`. Luego, nuevamente `↲`.  
* Si estás en tu casa, destildar la opción `Servidor proxy`. Darle `↲`. Luego, nuevamente `↲`. 

## Vivaldi
* En Vivaldi, en el extremo inferior izquierdo, clic sobre la ruedita. 
* Ir a la opción `Red`. 
* Clic sobre `Opciones de proxy`. 
* Clic sobre la opción `Configuración de LAN`. 
* Si estás en el IMHICIHU, tildar la opción `Servidor proxy`. Darle `↲`. Luego, nuevamente `↲`. 
* Si estás en tu casa, destildar la opción `Servidor proxy`. Darle `↲`. Luego, nuevamente `↲`. 